<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[DevVault]]></title><description><![CDATA[Obsidian digital garden]]></description><link>http://github.com/dylang/node-rss</link><image><url>lib/media/favicon.png</url><title>DevVault</title><link></link></image><generator>Webpage HTML Export plugin for Obsidian</generator><lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 13:16:55 GMT</lastBuildDate><atom:link href="lib/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><pubDate>Fri, 31 Jan 2025 13:16:55 GMT</pubDate><ttl>60</ttl><dc:creator></dc:creator><item><title><![CDATA[Roger Scruton - Chapter 1]]></title><description><![CDATA[ 
 <br><br>In the chapter “What is Left” from Roger Scruton’s Thinkers of the New Left, Scruton offers a critical exploration of the modern left-wing intellectual tradition, particularly focusing on its philosophical foundations, internal contradictions, and the consequences of its ideas when applied in political life. His analysis aims to deconstruct the intellectual underpinnings of the New Left, exposing what he sees as its flawed principles and ultimately misguided influence on society. The chapter is part of a broader work in which Scruton assesses various figures and movements associated with left-wing thought, positioning himself as a defender of conservative values in the face of what he views as a dominant, often unchallenged, leftist orthodoxy in intellectual circles.<br>Here’s a detailed breakdown of the key points Scruton addresses in this chapter:<br>
<br>The Foundation of Leftist Thought: Rebellion Against Tradition
<br>Scruton begins by discussing the fundamental attitude of the left, which he characterizes as a rebellion against the established order, tradition, and authority. He argues that much of left-wing thinking is motivated by a desire to dismantle what is seen as oppressive or unjust structures, whether those be political, social, or cultural.<br>Analysis: According to Scruton, this rejection of tradition leads to a nihilistic attitude toward social norms, institutions, and inherited wisdom. The left, in his view, does not seek to reform society in a constructive way but rather to overthrow it. He believes that this foundational rebellion is rooted in the Enlightenment-era desire for radical freedom and equality, which leftists interpret as incompatible with existing structures of power, such as the family, religion, and the nation-state. Scruton argues that this approach is deeply destabilizing because it offers no viable alternative to the structures it seeks to dismantle.<br>Specific Example: Scruton points to the way in which leftist intellectuals often criticize institutions like the family as sites of oppression (a common theme in feminist and Marxist critiques), without acknowledging the stabilizing social role these institutions play. He also highlights the left's tendency to view religious traditions as outdated superstitions rather than valuable repositories of cultural and moral wisdom.<br>
<br>The Endurance of Leftist Ideology
<br>Scruton begins by addressing the seemingly paradoxical survival of left-wing ideas, particularly Marxism, despite the collapse of the Soviet Union and other socialist regimes. He highlights the fact that while Marxist states failed politically and economically, Marxist intellectual frameworks persist in Western academia and culture.<br>Analysis: Scruton sees this endurance as both an ideological and moral persistence, particularly in universities, where Marxist theory has adapted and shifted its focus from economic critique to cultural criticism. He attributes the left’s survival to its moral appeal—its promise of a more just and equal society—despite its practical failures. For instance, the promise of equality resonates even after the historical catastrophes of Stalinism or Maoism.<br>Specific Example: Scruton notes the work of European intellectuals who reframed Marxism through cultural lenses, most notably the Frankfurt School, which redirected attention away from class struggle and towards societal structures that perpetuate oppression.<br>
<br>The Myth of Equality
<br>Scruton then examines the left's pursuit of equality, which he argues is an unrealistic and ultimately destructive goal. He contends that the left equates justice with material and social equality, leading to a relentless drive to level all social hierarchies. However, Scruton asserts that inequality is a natural and inevitable feature of human life due to differences in talent, effort, and circumstance.<br>Analysis: The demand for absolute equality, Scruton suggests, leads to a dangerous leveling of society where excellence and merit are punished rather than rewarded. He believes this drive stems from a misunderstanding of human nature, which cannot be reduced to purely material conditions. The left's vision of equality, in his view, ignores the complexities of human motivation and the natural differences that give rise to social hierarchies. For Scruton, true justice is not about making everyone equal but about ensuring fairness and respect for individual rights and freedoms.<br>Specific Examples: Scruton critiques Marxist thought, which posits that economic inequality is the root cause of all social ills, leading to the belief that the abolition of private property and wealth redistribution will lead to a just society. He argues that historical attempts to implement these ideas, particularly in communist regimes, have resulted not in justice but in widespread oppression, poverty, and the erosion of individual liberty.<br>
<br>Shift from Economic to Cultural Critique
<br>One of the most significant developments Scruton identifies is the left’s shift from focusing on economic class struggle to cultural and social issues. As traditional class distinctions became less central in Western economies, the left increasingly targeted issues like race, gender, and sexuality.<br>Analysis: Scruton argues that this shift allowed leftist thinkers to stay relevant in societies where the working class was no longer revolutionary or economically disadvantaged as Marx predicted. Instead of economic injustice, the left began framing its struggle in terms of identity politics and cultural oppression. This provided a new battlefield where oppressors and victims could still be identified, even in prosperous, democratic societies.<br>Specific Example: Scruton critiques post-1960s intellectuals like Herbert Marcuse and others from the New Left who expanded Marxist thought to include various forms of social oppression, constructing new narratives around marginalized groups, such as racial minorities, women, and LGBTQ+ individuals. He references Marcuse’s idea of repressive tolerance—the notion that even freedom of speech could become an instrument of oppression if it serves the dominant class.<br>
<br>The Intellectual’s Role in Leftist Movements
<br>Scruton critically examines the role that intellectuals play within leftist movements. He argues that leftist intellectuals often position themselves as the moral and intellectual vanguard, believing that they possess a special insight into society's injustices. According to Scruton, this belief in intellectual superiority leads leftists to adopt a paternalistic attitude toward the masses, whom they see as needing to be "liberated" from false consciousness or ideological blindness.<br>Analysis: Scruton argues that left-wing intellectuals tend to be disconnected from the practical realities of everyday life, particularly the lives of ordinary working people. He believes that many leftist thinkers are driven by a sense of resentment or alienation from the societies they inhabit, which fuels their revolutionary zeal. This detachment from the real concerns of people, Scruton suggests, leads intellectuals to advocate for radical social changes that have disastrous consequences when implemented.<br>Specific Example: He references figures like Jean-Paul Sartre and Michel Foucault, who critiqued bourgeois society and supported revolutionary movements despite the violent and authoritarian outcomes of these revolutions (e.g., the Soviet Union, Maoist China). Scruton argues that these intellectuals are not held accountable for the real-world consequences of the ideologies they promote.<br>
<br>The Influence of the Frankfurt School and Postmodernism
<br>Scruton traces the intellectual lineage of modern leftist thought through the Frankfurt School and postmodernism. Thinkers such as Theodor Adorno, Max Horkheimer, Herbert Marcuse, and Michel Foucault are central to his analysis of how the left expanded its critique of capitalism into broader societal and cultural realms.<br>Analysis: Scruton is particularly critical of the way these thinkers deconstructed Western culture and the Enlightenment tradition. The Frankfurt School’s critical theory and postmodern critiques undermined confidence in Western institutions by claiming that all structures—whether legal, educational, or familial—perpetuated dominance and oppression. Postmodernism, especially in the work of Foucault, furthered this by asserting that power and knowledge are intertwined, and thus all truth is socially constructed. For Scruton, this led to a form of cultural pessimism where Western society is seen as fundamentally corrupt and unjust.<br>Specific Example: He uses Foucault’s analysis of prisons and mental institutions as examples, where Foucault argues that even scientific discourses, such as psychiatry, are tools of power designed to control and subjugate. Scruton criticizes this view for leading to a relativism where objective standards of truth and morality are dismissed.<br>
<br>The Left's Critique of Capitalism
<br>One of the central targets of leftist critique is capitalism, which Scruton describes as the backbone of modern conservative thought in terms of its defense of free markets, private property, and individual enterprise. The left sees capitalism as a system of exploitation, alienation, and inequality, and therefore seeks its overthrow or radical transformation.<br>Analysis: Scruton contends that the left’s critique of capitalism is based on a misunderstanding of both economics and human motivation. He argues that capitalism, despite its flaws, is the only system capable of generating wealth and lifting people out of poverty. He also believes that the left's moral condemnation of capitalism stems from an unrealistic expectation of human nature and society. For Scruton, the pursuit of profit and self-interest is a natural part of human behavior, and attempts to suppress these instincts, as seen in socialist economies, lead to inefficiency, corruption, and the erosion of personal freedom.<br>Specific Example: Scruton cites the failures of socialist economies in the 20th century, particularly the Soviet Union and Maoist China, where attempts to eliminate private property and centralize economic planning resulted in widespread famine, economic stagnation, and political repression. He contrasts these examples with the relative success of market economies in promoting innovation, prosperity, and individual freedom.<br>
<br>The Left’s Deep Critique of Western Civilization
<br>One of Scruton’s central contentions is that modern leftist intellectuals focus disproportionately on the perceived injustices of Western civilization, portraying it as an oppressive force responsible for colonialism, slavery, racism, patriarchy, and environmental degradation.<br>Analysis: While Scruton acknowledges the West’s historical wrongdoings, he argues that leftist thinkers unfairly reduce the entirety of Western history to these faults, ignoring the broader achievements of Western civilization, such as the development of democracy, human rights, and the rule of law. He claims that this unbalanced critique fosters an attitude of guilt and self-hatred in the West while overlooking or excusing non-Western authoritarian regimes.<br>Specific Example: Scruton critiques intellectuals like Edward Said, whose book Orientalism accused Western scholars of perpetuating stereotypes about the East in order to justify colonialism. Scruton argues that this kind of critique obscures the real benefits brought by Western legal and political institutions, especially the protection of individual freedoms.<br>
<br>Attack on Traditional Institutions: Family, Religion, and Nation
<br>According to Scruton, the left’s assault on Western civilization extends to its core institutions: the family, religion, and the nation-state. He argues that leftist thinkers see these institutions as systems of repression that enforce hierarchical power structures and traditional roles.<br>Analysis: For Scruton, institutions like the family provide stability, continuity, and moral education, while leftists often depict them as tools of patriarchy and oppression. Similarly, religion (particularly Christianity) is critiqued as an instrument of control that enforces rigid moral standards, particularly concerning sexuality. The nation-state, traditionally a source of collective identity and sovereignty, is rejected by leftists as a vehicle of nationalism and exclusion.<br>Specific Example: Scruton refers to feminist critiques of the family, such as those from Simone de Beauvoir and later second-wave feminists, who argue that the family perpetuates gender roles and oppresses women. He counters that the family is foundational for human flourishing and social cohesion, rather than merely an instrument of oppression.<br>
<br>The Appeal to Victimhood
<br>Another important point Scruton raises is the left's tendency to frame social issues in terms of victimhood. He argues that the left often promotes a worldview in which individuals or groups are seen as oppressed by external forces (capitalism, patriarchy, colonialism, etc.), and their victimhood grants them moral authority. According to Scruton, this emphasis on victimhood creates a culture of grievance where individuals are encouraged to view themselves as powerless and oppressed, rather than empowered agents capable of self-determination.<br>Analysis: Scruton believes that this focus on victimhood undermines personal responsibility and erodes the social fabric by pitting groups against each other. He argues that the left uses the language of oppression and victimhood to silence dissent and justify radical social changes, often at the expense of individual freedom and social cohesion. In his view, this victimhood narrative is particularly prominent in identity politics, where individuals are reduced to their membership in oppressed groups, rather than being seen as individuals with unique talents and responsibilities.<br>Specific Example: Scruton critiques movements like feminism and anti-racism for promoting what he sees as an exaggerated sense of victimhood. He argues that while these movements may have legitimate concerns, they often devolve into blaming societal structures for all personal and group failings, thereby ignoring the importance of individual agency and responsibility.<br>
<br>The Embrace of Cultural Relativism
<br>Scruton strongly critiques what he sees as the left’s embrace of cultural relativism—the idea that no culture is superior to another and that all values are equally valid.<br>Analysis: He argues that cultural relativism undermines the moral and philosophical foundations of Western civilization, especially its defense of human rights, democracy, and the rule of law. By denying the possibility of universal standards of truth and morality, relativism leads to the dangerous conclusion that oppressive or authoritarian regimes can be morally equivalent to liberal democracies.<br>Specific Example: Scruton contrasts the West’s commitment to individual rights and freedom of speech with the repression found in communist or Islamist regimes. He argues that relativism prevents meaningful moral judgment, allowing leftists to excuse or downplay atrocities committed by non-Western regimes while harshly criticizing the West for its historical sins.<br>
<br>Failure to Offer Practical Alternatives
<br>Scruton's Argument: One of Scruton’s key criticisms of the modern left is that it is far better at deconstruction and critique than at offering viable, constructive alternatives. While leftist intellectuals are adept at pointing out injustices, they struggle to propose solutions that are grounded in reality.<br>Analysis: Scruton believes that leftist alternatives are often utopian, ignoring the complexities of human nature, economics, and governance. Many proposed solutions, such as socialism or communism, have already been tried and have failed catastrophically. He contends that this intellectual failure reveals the impracticality of much leftist thought, which is more concerned with ideological purity than pragmatic governance.<br>Specific Example: Scruton references the failure of socialist regimes in the 20th century, particularly the Soviet Union and Maoist China, to demonstrate how leftist ideals, when applied in practice, led to widespread poverty, repression, and even mass murder. He contrasts this with the success of capitalist democracies in providing both freedom and prosperity.<br>
<br>Moralizing and Intolerance
<br>Scruton argues that the left’s tendency to moralize has led to an atmosphere of intellectual intolerance. He claims that leftists often see their views as morally superior, which leads them to dismiss opposing perspectives as inherently immoral or complicit in oppression.<br>Analysis: This moralizing creates an environment where dissenting voices are silenced, particularly in academic and cultural institutions. Scruton critiques the left for fostering a climate of ideological conformity, where debate is stifled, and anyone who challenges leftist orthodoxy is branded as reactionary or bigoted.<br>Specific Example: Scruton points to the phenomenon of cancel culture, where public figures or academics who express views contrary to leftist ideals—particularly on sensitive issues like race, gender, or sexuality—are often shamed, ostracized, or even fired. He sees this as a profound threat to free speech and intellectual diversity.<br>
<br>Continued Influence of the Left in Culture and Academia
<br>Despite his criticisms, Scruton acknowledges that leftist thought remains influential, especially in academia, the media, and cultural institutions.<br>Analysis: He argues that left-wing ideas, particularly those focused on identity politics and cultural critique, have shaped the public discourse in the West. These ideas continue to dominate intellectual life, shaping policy debates on issues such as immigration, gender, and social justice.<br>Specific Example: Scruton refers to the dominance of left-wing perspectives in university humanities departments, where critical theory and postmodernism are often taught as the prevailing frameworks for analyzing literature, history, and politics. This, he argues, perpetuates the influence of the left even in the face of its practical failures.<br>
<br>Conclusion: The Consequences of Leftist Ideology
<br>In the final analysis, Scruton argues that leftist ideology, particularly in its modern form, leads to destructive social and political outcomes. He sees the left's rejection of tradition, pursuit of equality, and focus on victimhood as contributing to the breakdown of social order and the erosion of individual freedom. For Scruton, the conservative alternative—rooted in respect for tradition, individual responsibility, and free markets—offers a more realistic and humane way of organizing society.<br>Analysis: Scruton concludes that the left's utopian vision, while appealing to many, is ultimately unattainable and dangerous. By seeking to remake society according to abstract principles of justice and equality, leftists ignore the complexity of human nature and the value of social institutions that have evolved over time. He argues that conservatives, in contrast, value gradual change and the preservation of what is best in society, rather than the wholesale rejection of the past in pursuit of an uncertain future.<br>Specific Example: Scruton contrasts the left's revolutionary ambitions with the more evolutionary approach of conservatism, which seeks to build on the strengths of existing institutions while recognizing the limits of human reason and the potential for unintended consequences when social engineers attempt to reshape society.<br>Final Thoughts:<br>In the chapter "What is Left," Scruton critically examines the intellectual and social critiques presented by modern leftist thought. He argues that while leftist critiques expose significant injustices, they often overlook the historical achievements and moral frameworks of Western civilization. Scruton emphasizes the necessity of engaging with these critiques by acknowledging both the failures and successes of leftist ideologies, fostering a more nuanced discourse about contemporary social and cultural issues. By doing so, he believes it is possible to create a more constructive environment for discussions around justice, identity, and the role of tradition in society.&nbsp;<br>Roger Scruton presents a thorough critique of leftist thought, arguing that its rejection of tradition, focus on victimhood, and utopian pursuit of equality lead to harmful consequences both politically and socially. Scruton advocates for a conservative approach that values individual responsibility, respect for tradition, and the benefits of free markets, arguing that these principles provide a more stable and just foundation for society. His arguments are deeply rooted in his belief that human nature is complex and that social institutions evolve for a reason, a view that stands in stark contrast to the radical social transformations often promoted by the left.<br>فصل اول : چپ چیست<br>در فصل "چپ چیست" از کتاب متفکران چپ نو نوشته راجر اسکروتن، نویسنده به بررسی انتقادی سنت فکری چپ‌گرای مدرن می‌پردازد و بر مبانی فلسفی، تناقضات درونی و پیامدهای ایده‌های چپ زمانی که در عرصه سیاسی به کار گرفته می‌شوند، تمرکز می‌کند. هدف اسکروتن در این تحلیل، تجزیه و تحلیل پایه‌های فکری چپ نو است تا نشان دهد که این اصول ناقص و در نهایت تأثیرگذار منفی هستند. این فصل بخشی از یک کار بزرگتر است که در آن اسکروتن به ارزیابی چهره‌ها و جنبش‌های مختلف مرتبط با اندیشه چپ‌گرایی می‌پردازد و خود را به عنوان مدافعی از ارزش‌های محافظه‌کارانه در برابر آنچه او به عنوان یک ارتدوکسی غالب و اغلب بدون چالش چپ‌گرایانه در محافل فکری می‌بیند، قرار می‌دهد.<br>در اینجا یک بررسی دقیق از نکات کلیدی که اسکروتن در این فصل مطرح می‌کند، آمده است:<br>1. پایه فکری چپ‌گرایی: شورش علیه سنت*<br>اسکروتن ابتدا به بررسی نگرش بنیادین چپ می‌پردازد که آن را به عنوان شورشی علیه نظم مستقر، سنت و اقتدار توصیف می‌کند. او استدلال می‌کند که بسیاری از تفکرات چپ‌گرایانه با انگیزه نابود کردن ساختارهایی است که به عنوان سرکوب‌گر یا ناعادلانه تلقی می‌شوند، چه این ساختارها سیاسی، اجتماعی یا فرهنگی باشند.<br>تحلیل: به گفته اسکروتن، این رد سنت به نگرشی نیهیلیستی نسبت به هنجارهای اجتماعی، نهادها و خرد موروثی منجر می‌شود. چپ‌گرایی، از دید او، نه به دنبال اصلاح سازنده جامعه، بلکه به دنبال براندازی آن است. او معتقد است که این شورش بنیادین ریشه در تمایل دوران روشنگری به آزادی و برابری رادیکال دارد، که چپ‌گرایان آن را با ساختارهای قدرت موجود مانند خانواده، دین و دولت-ملت ناسازگار می‌دانند. اسکروتن استدلال می‌کند که این رویکرد به شدت بی‌ثبات‌کننده است، زیرا هیچ جایگزین قابل قبولی برای ساختارهایی که به دنبال نابودی آنهاست، ارائه نمی‌دهد.<br>مثال خاص: اسکروتن به نقد چپ‌گرایان اشاره می‌کند که اغلب نهادهایی مانند خانواده را به عنوان مکان‌های سرکوب مورد حمله قرار می‌دهند (موضوعی رایج در نقدهای فمینیستی و مارکسیستی) بدون این که به نقش تثبیت‌کننده اجتماعی این نهادها توجه کنند. او همچنین به گرایش چپ به دیدن سنت‌های دینی به عنوان خرافات کهنه، به جای مخازن ارزشمند خرد فرهنگی و اخلاقی، اشاره می‌کند.  <br>2. پایداری ایدئولوژی چپ‌گرایانه<br>اسکروتن با اشاره به بقای پارادوکس‌وار ایده‌های چپ‌گرایانه، به‌ویژه مارکسیسم، علی‌رغم فروپاشی اتحاد جماهیر شوروی و دیگر رژیم‌های سوسیالیستی، آغاز می‌کند. او تأکید می‌کند که در حالی که دولت‌های مارکسیستی از لحاظ سیاسی و اقتصادی شکست خوردند، چارچوب‌های فکری مارکسیستی هنوز در دانشگاه‌ها و فرهنگ غربی باقی مانده‌اند.<br>تحلیل: اسکروتن این بقای ایدئولوژیکی و اخلاقی را به ویژه در دانشگاه‌ها می‌بیند که در آن تئوری‌های مارکسیستی تغییر شکل داده و از نقد اقتصادی به نقد فرهنگی گرایش یافته‌اند. او معتقد است که دلیل ماندگاری ایده‌های چپ، جاذبه اخلاقی آنهاست - وعده‌ی جامعه‌ای عادلانه‌تر و برابرتر - علی‌رغم شکست‌های عملی این ایده‌ها. برای مثال، وعده‌ی برابری همچنان پس از فجایع تاریخی همچون استالینیسم یا مائوئیسم طنین‌انداز است.<br>مثال خاص: اسکروتن به کار روشنفکران اروپایی اشاره می‌کند که مارکسیسم را از طریق لنزهای فرهنگی بازتعریف کرده‌اند، به ویژه مکتب فرانکفورت که توجه را از مبارزه طبقاتی به ساختارهای فرهنگی‌ای که سرکوب را تداوم می‌بخشند، معطوف کردند.<br>3. اسطوره برابری<br>سپس اسکروتن به بررسی تلاش چپ برای دستیابی به برابری می‌پردازد و استدلال می‌کند که این هدف غیرواقعی و در نهایت مخرب است. او معتقد است که چپ عدالت را با برابری مادی و اجتماعی یکی می‌داند، که منجر به تلاش مداوم برای از بین بردن تمام سلسله‌مراتب‌های اجتماعی می‌شود. با این حال، اسکروتن تأکید می‌کند که نابرابری به دلیل تفاوت‌های فردی در استعداد، تلاش و شرایط، ویژگی طبیعی و اجتناب‌ناپذیر زندگی بشری است.<br>تحلیل: خواسته برابری مطلق، به گفته اسکروتن، منجر به یک هم‌سطح‌سازی خطرناک در جامعه می‌شود، جایی که شایستگی و برتری مجازات می‌شوند، به جای آن که پاداش بگیرند. او معتقد است که این تلاش ریشه در سوءتفاهم درباره طبیعت انسان دارد که نمی‌توان آن را به شرایط مادی خلاصه کرد. در دیدگاه اسکروتن، عدالت واقعی نه در برابر کردن همه، بلکه در تضمین انصاف و احترام به حقوق و آزادی‌های فردی است.<br>مثال‌ها: اسکروتن به نقد اندیشه مارکسیستی می‌پردازد که نابرابری اقتصادی را ریشه همه بدبختی‌های اجتماعی می‌داند و به همین دلیل معتقد است که حذف مالکیت خصوصی و توزیع ثروت منجر به جامعه‌ای عادلانه خواهد شد. او استدلال می‌کند که تلاش‌های تاریخی برای اجرای این ایده‌ها، به ویژه در رژیم‌های کمونیستی، نه به عدالت، بلکه به سرکوب گسترده، فقر و از بین رفتن آزادی‌های فردی منجر شده است.<br>4. تغییر از نقد اقتصادی به نقد فرهنگی<br>یکی از تحولات مهمی که اسکروتن به آن اشاره می‌کند، تغییر تمرکز چپ از مبارزه طبقاتی اقتصادی به مسائل فرهنگی و اجتماعی است. او می‌گوید که با کاهش اهمیت تمایزات طبقاتی در اقتصادهای غربی، چپ بیشتر به مسائلی مانند نژاد، جنسیت و تمایلات جنسی پرداخته است.<br>تحلیل: اسکروتن استدلال می‌کند که این تغییر به چپ‌گرایان اجازه داده تا در جوامعی که طبقه کارگر دیگر انقلابی یا به لحاظ اقتصادی محروم نیست، مرتبط باقی بمانند. به جای بی‌عدالتی اقتصادی، چپ مبارزه خود را به مسائل هویت و سرکوب فرهنگی متمرکز کرده است. این تغییر میدان جدیدی فراهم کرد که در آن هنوز می‌توانستند ستمگران و قربانیان را شناسایی کنند، حتی در جوامع مرفه و دموکراتیک.<br>مثال خاص: اسکروتن از روشنفکرانی مانند هربرت مارکوزه و دیگر اعضای "چپ جدید" انتقاد می‌کند که مارکسیسم را به شکلی گسترش دادند که شامل انواع مختلف سرکوب اجتماعی، از جمله حقوق نژادی، جنسیتی و هویت جنسی شود. او به مفهوم «تحمل سرکوبگرانه» مارکوزه اشاره می‌کند که در آن حتی آزادی بیان می‌تواند ابزار سرکوب باشد اگر به نفع طبقه حاکم باشد.<br>&nbsp;5. نقش روشنفکران در جنبش‌های چپ‌گرا<br>اسکروتن به طور انتقادی نقش روشنفکران را در جنبش‌های چپ‌گرا مورد بررسی قرار می‌دهد. او استدلال می‌کند که روشنفکران چپ‌گرا اغلب خود را به عنوان پیشگامان اخلاقی و فکری جامعه قرار می‌دهند و باور دارند که بینش خاصی نسبت به بی‌عدالتی‌های اجتماعی دارند. به گفته اسکرتون، این باور به برتری فکری منجر به اتخاذ نگرشی پدرمآبانه نسبت به مردم عادی می‌شود، که آنها را نیازمند "آزادسازی" از ایدئولوژی‌های کاذب یا نابینایی فکری می‌دانند.<br>تحلیل: اسکرتون استدلال می‌کند که روشنفکران چپ‌گرا اغلب از واقعیت‌های عملی زندگی روزمره و به ویژه زندگی مردم کارگر عادی فاصله دارند. او معتقد است که بسیاری از متفکران چپ‌گرا توسط احساس نفرت یا بیگانگی از جوامعی که در آن زندگی می‌کنند، انگیزه می‌گیرند و این امر اشتیاق انقلابی آنها را تقویت می‌کند. این فاصله از نگرانی‌های واقعی مردم، به گفته اسکروتن، منجر به حمایت روشنفکران از تغییرات رادیکال اجتماعی می‌شود که پیامدهای ویرانگری دارند.<br>مثال‌ها: او به چهره‌هایی مانند ژان پل سارتر و میشل فوکو اشاره می‌کند که جامعه بورژوا را نقد کردند و از جنبش‌های انقلابی حمایت کردند، علیرغم نتایج خشونت‌آمیز و استبدادی این انقلاب‌ها (مانند اتحاد جماهیر شوروی و چین مائوئیستی). اسکروتن استدلال می‌کند که این روشنفکران برای پیامدهای واقعی ایدئولوژی‌هایی که ترویج می‌کنند، پاسخگو نیستند.<br>6. تأثیر مکتب فرانکفورت و پسامدرنیسم<br>اسکروتن نسب به تأثیر مکتب فرانکفورت و پسامدرنیسم در اندیشه چپ مدرن نقد گسترده‌ای دارد. متفکرانی مانند تئودور آدورنو، ماکس هورکهایمر، هربرت مارکوزه و میشل فوکو در تحلیل او از اینکه چطور چپ نقد خود از سرمایه‌داری را به حوزه‌های وسیع‌تری از جامعه و فرهنگ گسترش دادند، نقش کلیدی دارند.<br>تحلیل: اسکروتن به شدت از این متفکران انتقاد می‌کند که با تخریب اعتماد به تمدن غرب و سنت روشنگری، پایه‌های فرهنگی و معنوی جامعه غربی را تضعیف کردند. مکتب فرانکفورت با «نظریه انتقادی» خود و پسامدرنیست‌ها با نقدهای قدرت و دانش، ادعا می‌کنند که تمام ساختارهای جامعه، حتی آنهایی که ادعا می‌کنند برای عدالت و برابری هستند، ابزار سلطه هستند. این ایده‌ها به باور اسکروتن منجر به بدبینی فرهنگی و انکار ارزش‌های مطلق اخلاقی و فلسفی شده‌اند.<br>مثال خاص: او به تحلیل‌های فوکو از زندان‌ها و نهادهای روان‌پزشکی اشاره می‌کند که در آنها فوکو استدلال می‌کند که حتی گفتمان‌های علمی، مانند روان‌پزشکی، ابزارهای قدرت برای کنترل و سرکوب هستند. اسکروتن این دیدگاه را نقد می‌کند که منجر به نسبی‌گرایی می‌شود و استانداردهای عینی حقیقت و اخلاق را زیر سؤال می‌برد.<br>7. نقد چپ‌گرا از سرمایه‌داری<br>یکی از اهداف مرکزی نقد چپ‌گرایان، سرمایه‌داری است که اسکروتن آن را ستون فکری اندیشه محافظه‌کارانه مدرن در دفاع از بازارهای آزاد، مالکیت خصوصی و کارآفرینی فردی می‌داند. چپ، سرمایه‌داری را به عنوان سیستمی از استثمار، بیگانگی و نابرابری می‌بیند و در نتیجه به دنبال براندازی یا تحول رادیکال آن است.<br>تحلیل: اسکروتن استدلال می‌کند که نقد چپ از سرمایه‌داری بر اساس سوءتفاهم از اقتصاد و انگیزه‌های انسانی است. او معتقد است که سرمایه‌داری، با تمام نقص‌هایش، تنها سیستمی است که قادر به تولید ثروت و خارج کردن مردم از فقر است. او همچنین بر این باور است که محکومیت اخلاقی چپ‌گرایان از سرمایه‌داری ناشی از انتظاری غیرواقعی از طبیعت انسان و جامعه است. از نظر اسکروتن، پیگیری سود و منافع شخصی بخشی طبیعی از رفتار انسانی است و تلاش برای سرکوب این غرایز، همان‌طور که در اقتصادهای سوسیالیستی مشاهده می‌شود، به ناکارآمدی، فساد و از بین رفتن آزادی شخصی منجر می‌شود.<br>مثال‌ها: اسکروتن به شکست‌های اقتصادهای سوسیالیستی در قرن بیستم اشاره می‌کند، به ویژه اتحاد جماهیر شوروی و چین مائوئیستی، که در آنها تلاش برای حذف مالکیت خصوصی و برنامه‌ریزی متمرکز اقتصادی منجر به قحطی گسترده، رکود اقتصادی و سرکوب سیاسی شد. او این مثال‌ها را با موفقیت نسبی اقتصادهای بازار در ترویج نوآوری، رفاه و آزادی فردی مقایسه می‌کند.<br>8. نقد عمیق تمدن غربی توسط چپ<br>یکی از مباحث مرکزی اسکروتن این است که متفکران چپ‌گرا به شدت بر بی‌عدالتی‌های تمدن غربی تمرکز کرده‌اند و آن را به عنوان یک نیروی سرکوبگر معرفی می‌کنند که مسئولیت استثمار، استعمار، برده‌داری، نژادپرستی، پدرسالاری و تخریب محیط زیست را برعهده دارد.<br>تحلیل: در حالی که اسکروتن به خطاهای تاریخی غرب اذعان دارد، او معتقد است که چپ‌گرایان به ناعادلانه‌ای تمام تاریخ و ساختارهای غربی را به این بی‌عدالتی‌ها تقلیل می‌دهند و دستاوردهای گسترده‌تر تمدن غربی، مانند توسعه دموکراسی، حقوق بشر و حاکمیت قانون را نادیده می‌گیرند. این نقد نامتعادل باعث پرورش احساس گناه و نفرت از خود در غرب می‌شود، در حالی که رژیم‌های استبدادی غیرغربی نادیده گرفته یا معاف می‌شوند.<br>مثال خاص: اسکروتن به ادوارد سعید و کتاب او شرق‌شناسی اشاره می‌کند که در آن سعید استدلال می‌کند که دانشمندان غربی برای توجیه استعمار، شرق را به صورت استعماری و ناعادلانه به تصویر کشیدند. اسکروتن معتقد است که این نقد باعث نادیده گرفتن واقعیات دستاوردهای نهادهای قانونی و سیاسی غربی، به ویژه حمایت از آزادی‌های فردی، می‌شود.<br>9.حمله به نهادهای سنتی: خانواده، مذهب و ملت<br>اسکروتن معتقد است که حمله چپ‌گرایان به تمدن غربی به نهادهای اساسی آن مانند خانواده، مذهب و دولت‌ملت نیز گسترش یافته است. او می‌گوید که متفکران چپ این نهادها را به عنوان سیستم‌های سرکوب‌گر و ابزاری برای حفظ سلسله‌مراتب‌های قدرت معرفی می‌کنند.<br>تحلیل: اسکروتن این نهادها را به عنوان منابع ثبات، تداوم و آموزش اخلاقی می‌بیند، در حالی که چپ‌گرایان اغلب آنها را به عنوان ابزار پدرسالاری و سرکوب می‌نگرند. او می‌گوید که مذهب (به‌ویژه مسیحیت) به عنوان یک ابزار کنترل معرفی می‌شود که استانداردهای اخلاقی سختگیرانه‌ای را تحمیل می‌کند، به ویژه در مورد تمایلات جنسی. همچنین دولت‌ملت، که به‌طور سنتی منبعی از هویت جمعی و حاکمیت بوده است، توسط چپ به عنوان یک وسیله ترویج ناسیونالیسم و تبعیض رد می‌شود.<br>مثال خاص: اسکروتن به نقدهای فمینیستی از خانواده اشاره می‌کند، به‌ویژه از سیمون دوبووار و دیگر فمینیست‌های موج دوم، که استدلال می‌کنند خانواده نقش‌های جنسیتی و نابرابری را تحمیل می‌کند. او در مقابل استدلال می‌کند که خانواده بنیانی برای رفاه انسانی و همبستگی اجتماعی است، نه تنها به عنوان یک ابزار سرکوب.<br>10.&nbsp;تکیه بر نقش قربانیان<br>یکی دیگر از نکات مهمی که اسکروتن مطرح می‌کند، تمایل چپ به طرح مسائل اجتماعی از دیدگاه قربانی بودن است. او استدلال می‌کند که چپ اغلب یک دیدگاه جهان‌بینی را ترویج می‌کند که در آن افراد یا گروه‌ها به عنوان تحت ستم توسط نیروهای خارجی (سرمایه‌داری، پدرسالاری، استعمار و غیره) دیده می‌شوند و قربانی بودن آنها به آنها قدرت اخلاقی می‌دهد. به گفته اسکروتن، این تأکید بر قربانی بودن یک فرهنگ نارضایتی ایجاد می‌کند که در آن افراد تشویق می‌شوند خود را به عنوان ناتوان و تحت ستم ببینند، به جای آن که به عنوان عوامل توانمند با توانایی تعیین سرنوشت خود شناخته شوند.<br>تحلیل: اسکروتن بر این باور است که این تمرکز بر قربانی بودن مسئولیت شخصی را تضعیف می‌کند و بافت اجتماعی را از بین می‌برد، زیرا گروه‌ها را در برابر یکدیگر قرار می‌دهد. او استدلال می‌کند که چپ از زبان ستم و قربانی بودن برای ساکت کردن مخالفان و توجیه تغییرات اجتماعی رادیکال استفاده می‌کند، اغلب به بهای آزادی فردی و انسجام اجتماعی. از نظر او، این روایت قربانی بودن به ویژه در سیاست هویتی برجسته است، جایی که افراد به عضویت در گروه‌های تحت ستم کاهش می‌یابند، به جای آن که به عنوان افراد با استعدادها و مسئولیت‌های منحصر به فرد دیده شوند.<br>مثال‌ها: اسکروتن به نقد جنبش‌هایی مانند فمینیسم و ضدنژادپرستی می‌پردازد و آنها را به دلیل ترویج آنچه که او احساس قربانی بودن اغراق‌آمیز می‌داند، مورد انتقاد قرار می‌دهد. او استدلال می‌کند که در حالی که این جنبش‌ها ممکن است نگرانی‌های مشروعی داشته باشند، اغلب به سرزنش ساختارهای اجتماعی برای تمام مشکلات شخصی و گروهی ختم می‌شوند، و بدین ترتیب اهمیت عاملیت و مسئولیت فردی را نادیده می‌گیرند.  <br>11.&nbsp;پذیرش نسبی‌گرایی فرهنگی<br>اسکروتن به شدت پذیرش نسبی‌گرایی فرهنگی توسط چپ‌گرایان را نقد می‌کند - این دیدگاه که هیچ فرهنگی برتر از دیگری نیست و همه ارزش‌ها به یک اندازه معتبر هستند.<br>تحلیل: او معتقد است که نسبی‌گرایی فرهنگی پایه‌های اخلاقی و فلسفی تمدن غربی، به‌ویژه دفاع آن از حقوق بشر، دموکراسی و حاکمیت قانون را تضعیف می‌کند. با انکار استانداردهای جهانی حقیقت و اخلاق، نسبی‌گرایی منجر به نتیجه‌ای می‌شود که رژیم‌های استبدادی یا سرکوب‌گر می‌توانند با دموکراسی‌های لیبرال از نظر اخلاقی معادل دانسته شوند.<br>مثال خاص: اسکروتن به تضاد تعهد غرب به حقوق فردی و آزادی بیان با سرکوب موجود در رژیم‌های کمونیستی یا اسلامی اشاره می‌کند. او استدلال می‌کند که نسبی‌گرایی مانع از قضاوت‌های معنادار اخلاقی می‌شود و اجازه می‌دهد که چپ‌گرایان جنایات مرتکب شده توسط رژیم‌های غیرغربی را توجیه یا کم اهمیت جلوه دهند در حالی که به شدت غرب را به خاطر گناهان تاریخی‌اش مورد انتقاد قرار می‌دهند.  <br>12. شکست در ارائه جایگزین‌های عملی<br>یکی از انتقادات کلیدی اسکروتن به چپ مدرن این است که آنها در زمینه نقد و تحلیل بسیار بهتر از ارائه راه‌حل‌های عملی هستند. در حالی که متفکران چپ به خوبی می‌توانند بی‌عدالتی‌ها را برجسته کنند، اما در ارائه راه‌حل‌هایی که بر واقعیت مبتنی باشد، دچار مشکل هستند.<br>تحلیل: اسکروتن معتقد است که بسیاری از جایگزین‌های پیشنهادی چپ‌گرایان به‌ویژه ایده‌هایی مانند سوسیالیسم یا کمونیسم، یوتوپیایی هستند و پیچیدگی‌های طبیعت انسانی، اقتصاد و حکومت را نادیده می‌گیرند. بسیاری از این راه‌حل‌ها، به ویژه در عمل، نتایج فاجعه‌باری را به همراه داشته‌اند. او استدلال می‌کند که این شکست‌های فکری نشان‌دهنده بی‌عملی بسیاری از نظریات چپ است که بیشتر به پاکی ایدئولوژیکی اهمیت می‌دهند تا به حکمرانی عملی.<br>مثال خاص: اسکروتن به شکست رژیم‌های سوسیالیستی در قرن بیستم، به ویژه اتحاد جماهیر شوروی و چین مائوئیستی، اشاره می‌کند تا نشان دهد که ایده‌های چپ، هنگامی که در عمل پیاده‌سازی می‌شوند، منجر به فقر گسترده، سرکوب و حتی قتل‌عام‌های جمعی می‌شوند. او این موضوع را با موفقیت‌های دموکراسی‌های سرمایه‌داری در تأمین آزادی و رفاه مقایسه می‌کند.<br>13. اخلاق‌گرایی و عدم تحمل<br>اسکروتن استدلال می‌کند که تمایل چپ‌گرایان به اخلاق‌گرایی منجر به ایجاد فضایی از عدم تحمل فکری شده است. او معتقد است که چپ‌گرایان اغلب دیدگاه‌های خود را از نظر اخلاقی برتر می‌دانند و این منجر به کنار گذاشتن دیدگاه‌های مخالف به عنوان ذاتاً غیراخلاقی یا همدست در سرکوب می‌شود.<br>تحلیل: این اخلاق‌گرایی جوی را ایجاد می‌کند که در آن صدای مخالف غالباً خاموش می‌شود، به‌ویژه در نهادهای دانشگاهی و فرهنگی. اسکروتن چپ را به خاطر پرورش جوی از همگنی ایدئولوژیک که در آن بحث محدود و هر کسی که اظهاراتی خلاف اصول چپ‌گرایانه داشته باشد، به عنوان واکنشی یا بزرگ‌نمایی می‌شود، مورد انتقاد قرار می‌دهد.<br>مثال خاص: اسکروتن به پدیده «فرهنگ لغو» اشاره می‌کند، جایی که شخصیت‌های عمومی یا دانشگاهی که دیدگاه‌های مخالف ایده‌های چپ‌گرایانه را ابراز می‌کنند—به‌ویژه در مسائل حساس مانند نژاد، جنسیت یا تمایلات جنسی—معمولاً شرمنده، طرد یا حتی اخراج می‌شوند. او این امر را تهدیدی جدی برای آزادی بیان و تنوع فکری می‌داند.<br>14. تأثیر ادامه‌دار چپ در فرهنگ و دانشگاه<br>&nbsp;با وجود انتقاداتش، اسکروتن اذعان می‌کند که اندیشه چپ به ویژه در دانشگاه‌ها، رسانه‌ها و نهادهای فرهنگی تأثیرگذار باقی مانده است.<br>تحلیل:&nbsp;اسکروتن استدلال می‌کند که ایده‌های چپ، به‌ویژه آنهایی که بر اساس سیاست‌های هویتی و نقد فرهنگی هستند، گفتگوی عمومی را در غرب شکل داده‌اند. این ایده‌ها به ادامه‌داری تفکر چپ کمک کرده و در سیاست‌گذاری‌های مربوط به مسائل مانند مهاجرت، جنسیت و عدالت اجتماعی تأثیرگذار بوده‌اند.<br>مثال خاص: اسکروتن به تسلط دیدگاه‌های چپ‌گرایانه در بخش‌های علوم انسانی دانشگاه‌ها اشاره می‌کند که در آن نظریه‌های انتقادی و پسامدرنیسم غالباً به عنوان چارچوب‌های اصلی برای تحلیل ادبیات، تاریخ و سیاست تدریس می‌شوند. او این موضوع را به عنوان دلیلی بر استمرار تأثیر چپ، حتی در مقابل شکست‌های عملی‌اش می‌داند.<br>
<br>نتیجه‌گیری: پیامدهای ایدئولوژی چپ‌گرایانه
<br>در تحلیل نهایی، اسکروتن استدلال می‌کند که ایدئولوژی چپ‌گرایانه، به ویژه در شکل مدرن آن، به نتایج اجتماعی و سیاسی مخربی منجر می‌شود. او می‌بیند که رد سنت، پیگیری برابری و تمرکز بر قربانی بودن توسط چپ به شکستن نظم اجتماعی و تضعیف آزادی فردی کمک می‌کند. از نظر اسکروتن، جایگزین محافظه‌کارانه — که مبتنی بر احترام به سنت، مسئولیت فردی و بازارهای آزاد است — راهی واقع‌گرایانه‌تر و انسانی‌تر برای سازمان‌دهی جامعه ارائه می‌دهد.<br>تحلیل: اسکروتن نتیجه می‌گیرد که دیدگاه آرمان‌شهری چپ، هر چند جذاب برای بسیاری، در نهایت غیرقابل دستیابی و خطرناک است. با تلاش برای بازسازی جامعه بر اساس اصول انتزاعی عدالت و برابری، چپ‌گرایان پیچیدگی طبیعت انسان و ارزش نهادهای اجتماعی که به مرور زمان تکامل یافته‌اند را نادیده می‌گیرند. او استدلال می‌کند که محافظه‌کاران، در مقابل، به تغییر تدریجی و حفظ بهترین عناصر جامعه اعتقاد دارند، به جای آن که گذشته را به طور کامل رد کنند تا به دنبال آینده‌ای نامشخص باشند.<br>افکار نهایی<br>اسکروتن در فصل «چپ چیست» به بررسی نقدهای فکری و اجتماعی چپ مدرن پرداخته و از درون‌مایه‌های این تفکر انتقاد می‌کند. او استدلال می‌کند که این نقدها باید با در نظر گرفتن دستاوردهای تاریخی و اخلاقی تمدن غربی و همچنین با تمرکز بر روی مشکلات عملی و آسیب‌های ناشی از اجرای ایده‌های چپ‌گرایانه بررسی شوند. این رویکرد به ایجاد زمینه‌ای برای بحث‌های منطقی‌تر و سازنده‌تر در خصوص مسائل اجتماعی و فرهنگی معاصر کمک خواهد کرد.<br>راجر اسکروتن یک نقد جامع از تفکر چپ‌گرایانه ارائه می‌دهد و استدلال می‌کند که رد سنت، تمرکز بر قربانی بودن و پیگیری آرمان‌شهری برابری به پیامدهای مضر اجتماعی و سیاسی منجر می‌شود. اسکروتن به جای این دیدگاه، به رویکرد محافظه‌کارانه‌ای اشاره می‌کند که ارزش مسئولیت فردی، احترام به سنت و مزایای بازارهای آزاد را مورد تأکید قرار می‌دهد و معتقد است که این اصول پایه‌ای پایدارتر و عادلانه‌تر برای سازمان‌دهی جامعه فراهم می‌آورند.]]></description><link>Roger Scruton - Chapter 1.html</link><guid isPermaLink="false">Roger Scruton - Chapter 1.md</guid><pubDate>Sat, 04 Jan 2025 03:15:53 GMT</pubDate></item></channel></rss>